[{"id":0,"article":"Die Entwicklung von Computerspielen ist ein dynamischer Prozess, der ständig neue Trends und Technologien hervorbringt. Eine interessante Fakte ist, dass das beliebte Spiel \"Minecraft\" von Markus Persson alleine entwickelt wurde, bevor es an Microsoft verkauft wurde. Sein Erfolg führte dazu, dass das Spiel Millionen von Spielern weltweit erreichte.","questions":[{"question":"Wer entwickelte das Spiel Minecraft alleine?","answers":["Markus Persson","Microsoft","Spielkonsole"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was führte zu einem weltweiten Erfolg von Minecraft?","answers":["Sein Verkauf an Microsoft","Ein neuer Trend in Computerspielen","Millionen Spieler weltweit"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Technologie hervorbringt ständig neue Trends in der Entwicklung von Computerspielen?","answers":["Grafikkarte","Prozessor","Dynamischer Prozess"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":1,"article":"Die Entwicklung von Computerspielen hat sich in den letzten Jahrzehnten enorm schnell entwickelt. Heute gibt es Spiele für nahezu alle Interessen und Altersgruppen. Einige der bekanntesten Titel sind die \"Assassins Creed\"-Serie, \"The Elder Scrolls\" und \"World of Warcraft\". Diese Spiele haben Millionen von Spielern weltweit begeistert. Eine der interessantesten Fakten ist, dass einige Spiele wie \"Minecraft\" oder \"Roblox\" auch kreative Möglichkeiten bieten, um Dinge zu bauen oder zu gestalten.","questions":[{"question":"Welche Computerspielserie ist bekannt für ihre Action-Adventure-Spiele?","answers":["Assassins Creed","The Elder Scrolls","World of Warcraft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Spiel bietet kreative Möglichkeiten zum Bauen oder Gestalten?","answers":["Minecraft","Roblox","Assassins Creed"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Millionen Spieler weltweit begeistern Spiele wie \"Assassins Creed\" und \"The Elder Scrolls\"?","answers":["Eine Million","Millionen","Zehntausende"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":2,"article":"Die virtuelle Realität revolutioniert das Gaming-Universum. Einige Jahre nachdem Valve Corporation den ersten Headset für die Virtuelle Realität veröffentlicht hatte, konnten Spieler bereits in 360-Grad-Umgebungen navigieren und ihre Charaktere interaktiv steuern. Die Grafikqualität verbesserte sich kontinuierlich, sodass die Spielwelt immer realistischer und immersiver wurde. Heute bietet die VR-Technologie eine einzigartige Gaming-Erlebnis.","questions":[{"question":"Wann veröffentlichte Valve Corporation das erste Headset für die Virtuelle Realität?","answers":["Einige Jahre nach dem Start des Gaming-Universums","Einige Jahre nachdem der erste Headset für die Virtuelle Realität veröffentlicht wurde","Einige Jahre nachdem Valve Corporation gegründet wurde"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was verbesserte sich kontinuierlich in der virtuellen Welt?","answers":["Die Spielwelt","Die Grafikqualität","Die Navigation"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bietet die VR-Technologie heute?","answers":["Ein einfaches Gaming-Erlebnis","Eine einzigartige Gaming-Erlebnis","Kein Gaming-Erlebnis"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":3,"article":"Das deutsche Spiele-Industrie ist derzeit auf einem Höhepunkt angelangt. Laut einer Studie des Bundesverbandes Interaktive Unterhaltung e.V. erwirtschafteten die deutschen Spieleentwickler im Jahr 2020 einen Umsatz von etwa 3,5 Milliarden Euro. Ein Großteil dieser Einnahmen entfällt auf die Entwicklung von Computerspielen und Mobile-Spiele.","questions":[{"question":"Wer erstellte die Studie über den Umsatz der deutschen Spieleentwickler?","answers":["Bundesverband der Spieleentwickler","Bundesverband Interaktive Unterhaltung e.V.","Deutsche Spielkonvention"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Umsatz erzielten die deutschen Spieleentwickler im Jahr 2020?","answers":["2 Milliarden Euro","3,5 Milliarden Euro","4 Milliarden Euro"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin entfällt ein Großteil der Einnahmen der deutschen Spieleentwickler?","answers":["Filmproduktionen","Computerspiel- und Mobile-Spiele","Buchveröffentlichungen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":4,"article":"Das Gaming-Industrie wächst rapide und erreicht mittlerweile einen Umsatz von über 150 Milliarden Dollar pro Jahr. Ein wichtiger Faktor für den Erfolg ist die Entwicklung von virtuellen Realitäten, die Spieler in ein neues Spiellandschaft transportieren. Diese Technologie ermöglicht es Entwicklern, komplexe Spiele zu erstellen, die eine echte Erlebnis sind.","questions":[{"question":"Wie viel Milliarden Dollar beträgt der Umsatz der Gaming-Industrie pro Jahr?","answers":["100 Milliarden","150 Milliarden","200 Milliarden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Technologie ermöglicht Entwicklern, komplexe Spiele zu erstellen?","answers":["Artificial Intelligence","Virtuelle Realitäten","Cloud Computing"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hieß der wichtige Faktor für den Erfolg der Gaming-Industrie?","answers":["Entwicklung von virtuellen Realitäten","Einführung von Cloud Computing","Erhöhung des Preisniveaus"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":5,"article":"Das beliebte Spiel \"League of Legends\" hat einen bedeutenden Einfluss auf die E-Sports-Industrie. Laut einer Studie von Riot Games haben über 100 Millionen Spieler das Spiel bereits gespielt. Die Popularität des Spiels ist auch daran zu sehen, dass es bei den World Championships 2011 und 2012 als erstes e-Sport-Turnier anerkannt wurde.","questions":[{"question":"Wann wurde das erste e-Sport-Turnier anerkannt?","answers":["2011 und 2012","2009 und 2010","2013 und 2014"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Spieler haben das Spiel bereits gespielt, laut einer Studie von Riot Games?","answers":["10 Millionen","50 Millionen","100 Millionen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür ist die Popularität des Spiels auch daran zu sehen, dass es bei den World Championships 2011 und 2012 als erstes e-Sport-Turnier anerkannt wurde?","answers":["Seinem niedrigen Preis","Seiner hohen Spielbarkeit","Seiner Anerkennung als erstes e-Sport-Turnier"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":6,"article":"Die Entwicklung von Computerspielen ist ein wichtiger Teil der Gaming-Industrie. Ein interessantes Beispiel dafür ist das Spiel \"World of Warcraft\", das 2004 erstmals veröffentlicht wurde und heute noch erfolgreich ist. Es wird von Blizzard Entertainment entwickelt und bietet eine riesige Auswahl an Inhalten, wie z.B. verschiedenen Spielwelten, Charakteren und Herausforderungen.","questions":[{"question":"Wer entwickelt das Spiel 'World of Warcraft'?","answers":["Blizzard Entertainment","Electronic Arts","Ubisoft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr wurde das Spiel 'World of Warcraft' erstmals veröffentlicht?","answers":["2002","2004","2006"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Inhalten bietet das Spiel 'World of Warcraft'?","answers":["Karten und Gesellschaftsspiele","Spielwelten, Charakteren und Herausforderungen","Musik und Film"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":7,"article":"Die Entwicklung von Echtzeit-Strategien hat sich in den letzten Jahren rapide entwickelt. Durch das Aufkommen von Cloud-Gaming und Crossplay-Konzepten können Spieler nun viel enger miteinander zusammenarbeiten. Das bedeutet, dass manche Spiele, die früher nur für Einzelspieler gedacht waren, heute auch für Coop-Spielereienschaften genutzt werden können.","questions":[{"question":"Was ist ein Ergebnis der Entwicklung von Echtzeit-Strategien?","answers":["Die Spiele werden langsamer","Spieler können enger miteinander zusammenarbeiten","Das Gaming wird teurer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Konzept ermöglicht Spieler die Zusammenarbeit?","answers":["Cloud-Gaming","Crossplay-Konzept","Echtzeit-Strategie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann können Spiele, die nur für Einzelspieler gedacht waren, genutzt werden?","answers":["Nur wenn sie von einem Entwickler neu programmiert werden","Heute auch für Coop-Spielereienschaften","Nie"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":8,"article":"Das E-Sport-Wesen entwickelt sich rasant und erreicht immer mehr Menschen. Im Jahr 2020 zählte man über 500 Millionen Gamer weltweit. Die Popularität von Multiplayer-Titeln wie League of Legends oder Dota 2 ist ein wichtiger Faktor hierfür. Zudem gibt es viele E-Sport-Ligen, die Teams zusammenbringen und eine faire Konkurrenz fördern.","questions":[{"question":"Wie viele Gamer zählte man weltweit im Jahr 2020?","answers":["200 Millionen","500 Millionen","1 Milliarde"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Spiele sind ein wichtiger Faktor für die Popularität von E-Sport?","answers":["Soleil und Moonlight","League of Legends und Dota 2","Call of Duty und FIFA"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was fördern E-Sport-Ligen?","answers":["Einen fairen Wettkampf","Eine konkrete Konkurrenz","Eine faire Konkurrenz"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":9,"article":"Die ESA stimmt mit den Entwicklern von \"Star Wars Jedi: Fallen Order\" überein, dass die Spieleindustrie ein wichtiger Teil der Kulturevolution ist. Laut Angaben erreichten die Spieler in dem Spiel mehr als 100 Millionen Stunden bei der Lösung von Herausforderungen und Missionsabschnitten. Die Entwickler haben diese Erfolge auf ihre Zukunftsentwicklung zurückgeführt.","questions":[{"question":"Woran haben die Entwickler von 'Star Wars Jedi: Fallen Order' ihre Zukunftsentwicklung zurückgeführt?","answers":["An ihren Erfolgen in der Kulturevolution","An den erreichten 100 Millionen Stunden Spielzeit","An ihre Erfolge bei Lösung von Herausforderungen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Stunden haben die Spieler im Spiel 'Star Wars Jedi: Fallen Order' verbracht?","answers":["10 Millionen","100 Millionen","1 Million"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein wichtiger Teil der Kulturevolution, wie von den Entwicklern von 'Star Wars Jedi: Fallen Order' behauptet?","answers":["Die Musikbranche","Die Spieleindustrie","Der Filmbranch"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":10,"article":"Die Electronic Sports League (ESL) ist eine der größten E-Sport-Organisationen der Welt. Sie wurde 2004 von Ralf Reichert gegründet und hat ihren Sitz in Köln. Die ESL veranstaltet regelmäßig Turniere und Meisterschaften im Bereich der E-Sport, darunter auch die ESL Pro League, eine der bedeutendsten E-Sport-Competitionen weltweit.","questions":[{"question":"Wann wurde die ESL gegründet?","answers":["2001","2004","2010"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo hat die ESL ihren Sitz?","answers":["Berlin","Köln","Frankfurt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was veranstaltet die ESL regelmäßig?","answers":["Turniere im Bereich der E-Sport","Wettbewerbe in der Musik","Festivals in der Filmindustrie"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":11,"article":"Die Geschichte des Computerspiels begann in den 1940er Jahren mit dem ersten Computer, ENIAC. Im Jahr 1972 entwickelten Alan Kay und Ted Nelson das Konzept der virtuellen Realität. In den 1980ern wurden die ersten Adventure-Spiele wie \"Zork\" und \"MUD\" populär. Heute gibt es eine Vielzahl von Genres und Spielgenres, von First-Person-Shootern bis hin zu Online-Multiplayer-Spielen.","questions":[{"question":"In welchen Jahrzehnten begann die Geschichte des Computerspiels?","answers":["1960er","1970er","1940er"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer entwickelte das Konzept der virtuellen Realität?","answers":["Alan Kay und Ted Nelson","Steve Jobs und Bill Gates","Mark Zuckerberg und Facebook"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchen Jahrzehnten wurden die ersten Adventure-Spiele populär?","answers":["1960er","1980ern","1990er"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":12,"article":"Die Entwicklung der ersten Computerspiele geht zurück auf das Jahr 1947, als Alan Turing ein Programm schrieb, das einen Computer zum Spiel Schach spielen konnte. Dieses Projekt war ein wichtiger Schritt für die weitere Entwicklung von Computerspielen. Im Laufe der Jahre entwickelten sich die Spiele immer weiter und wurden komplexer. Heute gibt es eine Vielzahl an verschiedenen Genres, wie Action, Adventure, Rollenspiele, Strategie- und Sportspiele.","questions":[{"question":"Wann begann die Entwicklung der ersten Computerspiele?","answers":["1947","1950","1960"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer schrieb ein Programm, das einen Computer zum Spiel Schach spielen konnte?","answers":["Alan Turing","Steve Jobs","Bill Gates"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Genre von Computerspielen ist für Action und Adventure bekannt?","answers":["Rollenspiele","Strategie- und Sportspiele","Action und Adventure"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":13,"article":"Die Welt der Spiele entwickelt sich ständig weiter. Im Jahr 1991 kam das legendäre Spiel \"Street Fighter II\" auf den Markt und revolutionierte die Fighting-Spiel-Industrie. Es folgten weitere Klassiker wie \"Mortal Kombat\" und \"Tekken\", die sich durch ihre realistischen Grafiken und actionreiche Gameplay auszeichneten. Heute gibt es unzählige Spiele, von Ego-Shootern bis hin zu Rollenspielen. Die Branche hat sich enorm entwickelt und bietet für jeden einzigartigen Spieler ein breites Spektrum an Möglichkeiten.","questions":[{"question":"Welches Spiel revolutionierte die Fighting-Spiel-Industrie im Jahr 1991?","answers":["Street Fighter I","Street Fighter II","Mortal Kombat"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worüber unterscheiden sich Spiele wie 'Tekken' von anderen Fighting-Spielen?","answers":["ihre unrealistischen Grafiken","ihre actionarme Gameplay","ihr realistisches Gameplay"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie hat sich die Branche entwickelt?","answers":["nicht überhaupt","erheblich","enorm"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":14,"article":"Die Computerspieleindustrie wächst ständig weiter und erreicht neue Höhen. Derzeit gibt es über 1,5 Milliarden registrierte Spieler weltweit. Die bekanntesten Spiele wie Fortnite oder League of Legends haben Millionen von Spielern jeden Tag auf den Bildschirmen. Es gibt jedoch auch viele kleinere Entwickler, die innovative Spiele entwickeln und erfolgreich sind. Ein Beispiel dafür ist das Spiel \"Cuphead\", das 2017 veröffentlicht wurde und seitdem eine riesige Fangemeinde hat.","questions":[{"question":"Wie viele registrierte Spieler gibt es weltweit?","answers":["1 Million","500 Millionen","1,5 Milliarden"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Spiel ist ein Beispiel für eine innovative und erfolgreiche Entwicklung eines kleinen Entwicklers?","answers":["Fortnite","League of Legends","Cuphead"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Jahr wurde das Spiel 'Cuphead' veröffentlicht?","answers":["2015","2016","2017"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":15,"article":"Die Welt des E-Sports hat sich in den letzten Jahren rapide entwickelt und ist heute ein wichtiger Teil der Unterhaltungsindustrie. Ein interessantes Fakt ist, dass das erste professionelle Dota-2-Turnier 2011 stattfand und seitdem jährlich wiederholt wird. Heute gibt es weltweit mehrere hundert E-Sport-Turniere pro Jahr.","questions":[{"question":"Wann fand das erste professionelle Dota-2-Turnier statt?","answers":["2010","2011","2015"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele E-Sport-Turniere finden jährlich weltweit statt?","answers":["Einige","Hunderte","Tausende"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welcher Branche ist E-Sport heute ein wichtiger Teil?","answers":["Medien","Unterhaltungsindustrie","Finanzwesen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":16,"article":"Das Computerspiel \"Fortnite\" entwickelte sich zu einem riesigen Erfolg in der Gaming-Welt. Erstmals veröffentlicht im Jahr 2017, erreichte es innerhalb weniger Wochen eine Million registrierte Spieler. Heute zählt es zu den meistgespielten Spielen weltweit. Seine Popularität liegt vor allem darin, dass es ein Battle-Royale-Game ist, bei dem bis zu 100 Spieler miteinander umsurfen und kämpfen müssen, um das letzte überlebende Team zu sein.","questions":[{"question":"Wo wurde Fortnite erstmals veröffentlicht?","answers":["2015","2017","2020"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Spieler können maximal gemeinsam spielen?","answers":["10","50","100"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum ist Fortnite so populär?","answers":["Es ist ein Shooter-Spiel","Es ist ein Battle-Royale-Game","Es ist ein Simulationsspiel"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":17,"article":"Die Computerspiele-Industrie boomt weiterhin. Laut einer Studie der Marktforschungsfirma Newzoo erreichten die Spieler 2019 ein Gesamtergebnis von 1,1 Milliarden Dollar. Der Erfolg von Titeln wie Fortnite und League of Legends ist dabei entscheidend.","questions":[{"question":"In welcher Million Dollar-Betrachtung erreichten die Spieler?","answers":["1 Milliarde Dollar","10 Milliarden Dollar","1,1 Milliarden Dollar"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worin besteht der Erfolg von Titeln wie Fortnite und League of Legends?","answers":["bei der Grafikqualität","bei der Soundeffekten","bei dem Gesamtergebnis von 1,1 Milliarden Dollar"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wann erreichten die Spieler ein Gesamtergebnis von 1,1 Milliarden Dollar?","answers":["2018","2019","2020"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":18,"article":"Die Electronic Sports League (ESL) ist eine der bekanntesten E-Sport-Organisationen weltweit. Sie wurde 2004 von Ralf Reichwald und Nicolaus Franke gegründet. Im Jahr 2014 zog die ESL nach Hamburg um, wo sie heute noch ihren Sitz hat.","questions":[{"question":"Wo wurde die ESL nachgezogen?","answers":["Berlin","Hamburg","Köln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer gründete die ESL?","answers":["Ralf Reichwald und Nicolaus Franke","Oliver Kahn und Philipp Lahm","Toni Kroos und Mesut Özil"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr wurde die ESL gegründet?","answers":["2002","2004","2006"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":19,"article":"Die Computerspiel-Industrie ist ein exponentieller Wachstummarkt, der seit den 1990er Jahren kontinuierlich expandiert. Heute gibt es weltweit über 2,5 Milliarden Spieler, die sich an Spielkonsolen, PCs und Mobilgeräten beteiligen. Der Marktanteil von Online-Spielen steigt ständig und erreicht heute etwa 60 Prozent der Gesamtabfrage.","questions":[{"question":"Wie groß ist der Marktanteil von Online-Spielen heute?","answers":["30 Prozent","50 Prozent","60 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Geräte nutzen die meisten Spieler, um Computerspiele zu spielen?","answers":["Spielkonsolen","PCs","Mobilgeräten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Millionen Spieler gibt es weltweit","answers":["1 Million","2,5 Milliarden","3 Milliarden"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":20,"article":"Die deutsche Gaming-Szene ist eine der größten und vielfältigsten weltweit. In Deutschland spielen über 20 Millionen Menschen regelmäßig Computerspiele, was einem Marktanteil von etwa 60 Prozent entspricht. Der Spielmarkt wird dominiert von Titeln wie Fortnite, League of Legends und World of Warcraft, die sich erfolgreich auf internationalen Turnieren durchsetzen können.","questions":[{"question":"Wie groß ist der Marktanteil von Computernutzern in Deutschland?","answers":["20 Prozent","30 Prozent","60 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Spiele dominierten den Spielmarkt?","answers":["Minecraft und Roblox","Fortnite, League of Legends und World of Warcraft","Call of Duty und FIFA"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Menschen spielen regelmäßig Computerspiele in Deutschland?","answers":["5 Millionen","10 Millionen","20 Millionen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":21,"article":"Die beliebteste Spielkonsole der Welt ist das PlayStation-4. Seit seinem Erscheinen 2013 hat es sich zu einem Klassiker entwickelt und verkaufte sich weltweit über 106 Millionen Mal. Im Vergleich dazu hat das Xbox-One rund 40 Millionen Einheiten verkauft. Das PlayStation-4 bietet eine Vielzahl an Spielen, von Action-Spielen wie \"The Last of Us\" bis hin zu Simulationen wie \"Farming Simulator\".","questions":[{"question":"Welche Spielkonsole hat sich weltweit über 106 Millionen Mal verkauft?","answers":["PlayStation-4","Xbox-One","Nintendo-Switch"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Millionen Einheiten hat das Xbox-One verkauft?","answers":["20","40","60"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Spiel bietet Simulationen wie 'Farming Simulator'?","answers":["The Last of Us","PlayStation-4","Farming Simulator"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B2"},{"id":22,"article":"Die Entwicklung von Computerspielen ist ein ziemlich dynamischer Prozess. Seit den 1970er Jahren haben sich die Grafiken und Soundeffekte enorm verbessert. Heute gibt es Spiele wie \"The Last of Us\" oder \"God of War\", die mit ihren realistischen Grafiken und detaillierten Figuren das Spielerlebnis auf eine neue Ebene heben.","questions":[{"question":"Welches Jahrzehnt wird in dem Text als Zeitraum für die Verbesserung von Grafiken und Soundeffekten genannt?","answers":["1970er","1980er","1990er"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Spiel ist ein Beispiel für moderne Computer Spiele, die realistische Grafiken haben?","answers":["Super Mario Bros.","The Last of Us","Tetris"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum hat sich das Spielerlebnis in Computerspielen verbessert?","answers":["Weil die Grafiken und Soundeffekte besser wurden","Weil mehr Menschen Computer spielen","Weil es neue Spiele gibt"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B2"},{"id":23,"article":"Die Grafikengine von Unreal Engine 5 ermöglicht es Entwicklern, realistische Umgebungen und Charaktere zu erstellen. Durch den Einsatz von PhysX-ähnlichen Algorithmen können Spieleentwickler nun realistischere Kämpfe und Aktionen simulieren. Das Ergebnis sind Spielen wie \"Cyberpunk 2077\" und \"The Witcher 3\", die eine neue Generation von Spielern beeindrucken.","questions":[{"question":"Wie nennt sich die Engine, die Entwicklern ermöglicht, realistische Umgebungen und Charaktere zu erstellen?","answers":["Unreal Engine","Grafikengine","PhysX"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Spiel ist ein Beispiel für eine neue Generation von Spielern?","answers":["Call of Duty","Cyberpunk 2077","The Witcher 3"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wodurch können Spieleentwickler realistischere Kämpfe und Aktionen simulieren?","answers":["Durch den Einsatz von Algorithmen","Mit Hilfe von PhysX-ähnlichen Algorithmen","Indem sie die Engine aufstellen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},{"id":24,"article":"Die Spielentwicklungsgeschichte von Minecraft ist einzigartig und faszinierend. Der Entwickler Markus \"Notch\" Persson begann das Projekt 2009 als Indie-Game und verkaufte es später an Microsoft für 2,5 Milliarden Dollar. Das Spiel erreicht über 200 Millionen registrierte Spieler weltweit und wird kontinuierlich aktualisiert.","questions":[{"question":"Wer begann das Minecraft-Projekt?","answers":["Markus \"Notch\" Persson","Bill Gates","Steve Jobs"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Für wie viel Dollar kaufte Microsoft Minecraft?","answers":[".5 Milliarden Dollar","2,5 Milliarden Dollar","10 Milliarden Dollar"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele registrierte Spieler hat Minecraft weltweit?","answers":["100 Millionen","200 Millionen","500 Millionen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B2"},]